\newpage
\section{Pregunta 3}

En el contexto de un estudio de caracterización sísmica de la ciudad de Llolleo, se instrumenta con acelerógrafos un sondaje que llega hasta la roca basal y se realizan una serie de mediciones in-situ. Dentro de los datos disponibles se tiene:

\begin{itemizebf}
	\item Down-Hole con mediciones de Vs cada 5 m hasta la roca basal, SPT y estratigrafía completa del sitio en artículo de Verdugo (2009).
	\item Mediciones de vibraciones ambientales en superficie.
	\item Registros sísmicos de aceleración medidos en Llolleo a nivel de roca basal y superficie.
	\item Registros sísmicos de aceleración del Terremoto del Maule de 2010, medidos en distintas estaciones sobre roca.
\end{itemizebf}

\subsection{Calcule la razón espectral H/V del sitio, utilizando las mediciones de vibraciones ambientales procesadas con el software Geopsy}
\input{p3-a}

\subsection{Calcule la razón espectral H/V del sitio, utilizando los espectros de respuesta de los registros sísmicos en superficie. Compare el promedio de estos resultados con el promedio de los resultados de la parte a}
\input{p3-b}

\subsection{Calcule la función de transferencia empírica del sitio con respecto a la base del depósito, considerando todos los registros sísmicos disponibles}
\input{p3-c}

\subsection{Calcule las funciones de transferencia (FTsb y FTsa) calculadas a partir de la teoría unidimensional de ondas de corte para un medio visco-elástico multicapa vista en clases. Considere estas soluciones como los resultados analíticos del problema}
\input{p3-d}

\subsection{Evalúe el movimiento del depósito utilizando el código desarrollado en la pregunta 2. Simplifique el perfil para que coincida con cuatro capas}
\input{p3-e}

\subsection{Calcule la función de transferencia calculada a partir del método lineal equivalente (programa Deepsoil o equivalente) utilizando los registros sísmicos en la base. Compare con los resultados analíticos y empíricos}
\input{p3-f}

\subsection{Calcule la función de transferencia calculada a partir del método lineal equivalente (programa Deepsoil) utilizando los registros en roca del Terremoto del Maule de 2010 (recuerde que el input sísmico se considera en un afloramiento rocoso). Compare con los resultados analíticos y empíricos}
\input{p3-g}

\subsection{Determine con el método lineal equivalente las aceleraciones y los espectros de respuesta en superficie, considerando ambas componentes horizontales. Compare estos resultados con los registros de aceleración y los espectros medidos. Además, compare los espectros de respuesta con los propuestos por la norma NCh433 para el sitio asociado al Vs30 medido}
\input{p3-h}